老豆老母知道我join過集會同遊行之後癡咗線

佢搵到我豬嘴同其他gear 之後係咁屌我話我會影響佢 係咁屌我話擔心我 係咁逼我揀老豆老母定五大訴求 宜家係咁blame我 宜家心情谷住谷住咁 佢地兩個一個攞份工要挾我 一個以死去要挾我 係咁話養大我係冇撚用 好撚失望 話五大訴求係荒謬 話因為我所以會毀咗頭家 話我參與暴動 話我對頭家乜都冇做過 宜家佢地兩個癲撚咗 瘋狂地鬧
利申 兩位都係紅

Call 星火搬出黎住？

調番轉頭問佢地, 想支持個仔, 定係死左冇人送終

問題嘅徵結係你地一齊住

利:過來人

唔得 佢地講到明絕對唔比我參與集會同遊行 同埋一係揀五大訴求 一係揀老豆老母

我唔知 老母身體差 我離家出走佢真係會死

點問 佢地起曬杠咁 係咁屌柒我 忍咁喊

理鳩佢

對住癲既人, 唯一解決方法係你癲過佢
佢地大叫, 你叫得大聲過佢, 叫停左佢地先

好撚辛苦 佢地想推我去死但係我唔想

呢個時候係屋企要扮到比佢地更紅

紅到佢地怕

佢地逼我揀 然後話叫自己思考 唔逼我 叫我政治審查？wtf

五大訴求

黃開點紅佢地覺得我一啲都唔理性

我想both啊

答佢地咁你咩都唔揀啦，咩都唔放棄咩都唔要

你依家日日唱紅歌，攞晒毛澤東嘅格言出嚟講，依家反政府係毛澤東教，要打擊走資派，建立真正共產社會

手足有咩需要出聲

話我咩都唔識 靜係識跟風

哪吒仔

鬼會真係死咩

揀老豆老母 退下戰線 做文宣野啦
邊有可能會both到

知道你好辛苦要加油！
但係其實自己都大個真係理唔到咁多
你屋企人係愛你嘅都應該會尊重你

係
話要佢哋將屋企資產全部捐晒出嚟俾黨

唔好喊
問佢地係咪批鬥你，係咪要逼你跳樓
佢地份工重要定你條命緊要？
佢地咁樣同文革布咩分別
大家各有各立場，係咪逼死你最開心
so call 除左養大你，佢地仲為左你做d 咩？
點解今日先知你出行遊行？

玩野mode:
你話你係信老毛嘅
凡是鎮壓學生活動的人都沒有好下場
爹親娘親都不及毛主席親
父母係反動分子，日日維護資本家
要打倒呢班牛鬼蛇神

呢款都有得拆
少啲見面 少啲喺屋企食飯
盡量唔好用屋企嘢
佢問起就話要返工 要ot
乜9都話返工
冇咩唔好傾計
家用照比

落街避開下先

各有各做

冷靜下 出去坐下

扮自殺比佢地睇

冇錯

有經濟能力未？
我直情同老母反左面，日日屌佢垃圾人渣蛆蟲，咁唔鍾意晨早墮胎啦，生我出黎俾極權管做乜9。

我需要心理上既輔導

孤兒仔表示：不解

走啦 lee 一刻講乜都無用
等佢地下左啖氣先慢慢傾

冷靜啲
如果老母身體有事，唔好做啲令自己後悔嘅嘢
轉做和理非，文宣等等呃住佢地先

支那人癲架

交俾我地獅鳥

有時人生係要作出決擇
唔係下下都咁理想
可以獲得所有野

支持你！對得起自己良心就得！加油！手足

唉 佢地係咁逼我發誓要從此唔再參與

冇....佢地由頭屌到落尾

佢藍>你走>佢死
佢唔藍>你唔走>佢唔死
結論：藍=自殺

樓主無責任

我宜家真係一句聲都唔想同佢地講

如果讀完書就盡早搬，以免佢地蠢起上嚟篤灰
走唔到就大返佢地轉頭，話夠膽篤灰你地一定無仔送終無人養

同埋要認清現實
你父母去到呢刻居然係擔心你連累佢，睇嚟只係想養兒防老
佢地去到緊要關頭話唔定會出賣個仔，你發咗達就吼住你啲錢

以後有無必要對佢地太上心，自己參透下
到咁上下年紀會明

用死做威脅逼你就範 咁撚似上一代支那廢老既

冇啊... 佢地好極權

有啲人真係咁撚絕 eg 我老母

唉 我真係好撚辛苦

唔好啦

如果我無經濟能力都局住要啞忍

唔係責任問題啊 佢地屌緊我不孝

學共產黨,扮住嘢先,你養肥你自己再清算佢地
爹親娘親都不及共產黨親,佢地係紅,絕對會理解嘅

巴打保重

呢個問題好多巴絲都會遇到，
全香港都承受緊呢個問題，
同事，朋友，屋企人，
有好多人都因為惡法從此成為陌路人。

但你地最慘，
因為你地仍十分相信自己既屋企人，
仍然要依賴佢地，
所以好多時最受傷既就係屋企人既一句說話，

或者同佢地講你去果d集會好和平，
你都係陪朋友去叫下口號，
d野係幫朋友袋住。

致所有年青人，
你們確實好辛苦，
人生既路好漫長，
但我地會係黑暗找到志同道合既人，
一起走過黑暗，等待曙光來臨

千其唔好諗唔開，
其實街上，周圍都係同路人。

香港人，加油。

就係上一代

你知唔知咩叫孝順?咩叫愚孝?

你問返佢哋 虎毒不吃兒

我係both

要思想上改變佢架，兩個月前我幫我老母like左立場 有線 NOW 唐生大地震 同 上帝，然後del左tvb。佢原先係港豬中藍，暴動前暴動後，叫示威者快啲死，示威者係收錢。而家，佢會話班狗cls, 示威者係為香港，算係淺黃，雖然係唔會出黎行，但佢表示支持。

魚與熊掌不可兼得！
我夠想我老婆又靚又大波啦！

啊！你做咩啊？唔好啊，好痛！斷啦斷啦！

共勉之

咁嘅老豆老母，即割啦

孝順係要 但佢都唔尊重你啦

佢叫我唔好落街添 書都叫我咪撚讀

同佢地講 仔女都唔信不如當冇生過

每日準時十點磨菜刀 一路磨一路大叫 叫咩自己諗
一星期一次買大大碌白蘿白返屋企劈 同樣要大叫
一個月 你父母仲咁多野講再問我

辛苦係因為你認為自己做得啱
不如望返轉頭你同父母既回憶，一屆政府得五年，你地一家人生活左幾多年？自己衡量

我老豆老母雨革個陣都係咁講。
到依家我耐唔耐都會諗起佢地嘅

我都一樣 只係未被發現

同佢講揀老豆老母, 以後唔紅
之後每次發夢都話約左朋友食飯

佢留得住你咩

如果你話屋企人後生就大家嗌下交，但有啲年紀又有病患就麻煩好多

你唯一可以做既就如之前師兄所講，你要紅過佢地癲過佢地，貼滿老毛海報係屋企，早午晚對住海報跪拜，半夜三更唱東方紅

佢地話我繼續參與就係逼佢地去死

乜支那有尊重可言咩

係呀？睇過？睇下佢地點死法

睇到好多藍絲父母係會用權威嚟欺壓仔女覺得自己永遠是對的 仔女就一定要聽佢講根本冇商量餘地
父母冇得揀 但係自己嘅去留係自己決定

樓主真心 你表面順服住兩老先
果個係屋企人 佢地出發點都係擔心你
以後出黎報假案 游行就話去打波
仲有一日佢地會明你

咪啦

其實癲過佢地就得
我依家次次出去佢地都唔會出聲
申利：睇開心理醫生

啱啊 但係佢地癲撚咗

佢地得把口講，唔通你再出去佢就跳樓咩

同意, 未必要上前線既, 好多戰都缺人, 由其國際文宣

話我忤逆佢地 讀書讀屎片

你狠唔下心 又唔敢嚇 又唔敢扮紅
咁你咪口頭服軟囉 可以點姐
最緊要唔好一時睇唔開傷害自己 唔值得

就係報假比佢地發現咗 宜家唔撚信我

你係咁花時間想搵個兩全其美嘅方法
喺我睇黎係晒時間晒精力 仲會令自己心情變差

緊係五大訴求
2047佢地都死撚左
而五大訴求係關乎你的未來

樓主雙親對7.21有咩睇法？

你宜家咩諗法?
咁你全心全意聼佢地講

我明呀 每逢星期六日都會日屌夜屌 只要一段時間日日報平安報到佢地覺得好安心 你好快都會自然好安心地出到去 佢正要鳩up由得佢地up到口乾自然識收口 無人同佢地講野唔會有癮再講 唔想聽咪落下街透下氣

我梗係唔同啦 佢地不斷話自己唔會推你去死但係你啲frd先係會害死你

我老豆老母都係紅
我覺得你可以扮服從先，起碼佢地態度軟化先。
tg有channel 表示有情緒輔導人員，你可以上去搵下。
加油，紅底家庭嘅黃巴絲們會陪住你。

忽視 然後話五大訴求重要過老豆老母 屌我話你有五大訴求攞來托柒

不好意思，要屌你老母

元朗單野之後有朋友俾人趕左出去
好彩有其他兄弟全家黃借個地方俾佢仲話住幾個月都得（咁個朋友都識做，會俾啲租買啲野番去）
住左差唔多成個月，到太子果晚之後佢屋企人叫佢快啲番去先番
到而家聽講都冇再話佢咩野，驚佢再唔見人出事

話我好撚自私 將追求五大訴求既快樂建立係佢地痛苦上面

仲讀緊書嘅話我會勸你忍下佢先，將D gear放係fd到先，遲下要用再拎。 講真，佢用條命要脅你去服從佢嘅時候，你就無要去孝順佢嘅責任。因為親子係唔應該用要脅佢強迫對方服從，咁點解你仲要孝順?

我覺得你首先要安撫老豆老母既不安情緒 真係唔好硬碰硬
你要控制自己 千奇唔好燥

直接叫佢哋去死，再同佢地講：你地死左之後，我會跟住嚟。之後冇再提過死字
利申：過來人

都話癲撚咗 宜家溝通唔到 話自己作為老母唔值五大訴求

又係呢啲血緣勒索
不過未養得起自己你都係停停落力做文宣先

點講好
雖然老豆老母好藍
都係果句 屋企人 點都唔割
樹欲靜而風不息 子欲養而親不在

除左驚連累之外，其實佢地某程度上都驚你出事嘅

口頭上應承左先
以後gear放朋友度又好
搵個地方擺又好
有咩集會遊行呃佢地要返工或者約朋友玩
唔好俾佢地知咪得
唔想攤牌唯有係咁
完

靜幾日先
然後態度大變

不斷話自己生我出來 話我不孝 不斷屌我冇諗過佢地

:(( 我同樓主唯一同最大唔同係 我未俾屋企人知道我出左黎咁多次.... 其他都一樣（包括 父母癲既程度）

日日係屋聽住佢地講冷血既藍野，真係想死

好崩潰， 佢地講野好難聽， 我日日心理不平衡

佢地死其實都唔關你

宜家咩情況

同佢講你要出家

佢地個圈藍 話聽到暴徒兩個字就腎上腺素加劇

咁就咪Q理佢地啦，hea住佢地先。乜Q都hea佢，反正都溝通唔到就唔好溝通。

仲屌緊 內容不斷重複 終於見到佢地內心既諗法 就係極權

雖然想叫巴打keep住同大家吹水紓壓，但有時啲老竇老母癲起上黎連啲電子產品都唔俾用或者整爛佢……

搬，到時候佢地會求你返去俾家用㗎喇

宜家keep住咗

你同佢地講 話攞佢地份家用黎捐比黑警 支持佢地咪得

真係好辛苦 但係你要原諒佢地
佢地都係受害者 而且仲要係你父母
佢地細細個無書讀 比人洗左腦 到宜家有埋小朋友
都仲係on99 作為仔女 就係幫佢地贖罪 出力支持香港人

佢地好撚癲 越來越癲 我未試過比人屌到咁

宜家話埋我冇腦 因為我之前呃鳩佢地出去

間接叫我縮返入佢個閪到

無視佢地
當佢地透明
離家出走幾日嚇下佢地

照去 反正老豆老母一唔會放棄自己個仔
同佢打持久

學下比佢哋更紅

如果我再上街
老豆老母不得好死

算啦
唔好直接鬥
但係唔好畀佢地覺得贏
因為佢地會向外伸展

當時人既你只可以自己決定

冇事嘅，好多人係同一陣線陪住你
鬧人嘅野聽聽下就麻木，同埋會估到佢地個word bank有咩野，遲下就識玩架啦

同路人

屋企中產 話自己賺錢養我 結果換返咁冇良心既回報

你又唔係黑警

多啲讀毛語錄
就會知點說服佢哋

問得好
樓主你自己揀啦

屌緊話太自由所以先會咁

明架喇，佢講到無隱，你就贏架喇。頂埋佢

你呢樣唔好果樣唔好

點幫呀

同你一樣 屋企紅到仆街
每次出去都諗藉口 但佢地而家都唔多信
好煩
想扮聽唔到但聽到佢地講啲唔係人話既野真係好撚嬲
唔知點面對佢地 仲點樣尊重佢地
淨係覺得佢地好撚蠢 是非不分
唉 加油唯有上嚟取下暖

頂緊 仲講緊話自己出去會冇面

你對咗佢哋咁多年
知哂佢哋啲人品同政見嫁喇
有啲藍絲係教化唔到嫁
如果你好細個勸你都係認低威
喺佢哋面前講下大話

默默記喺心
大時大節先返屋企食飯
呢一世除咗錢
冇其他感情留畀佢

利申 過來人

樓主幾大？

巴打同兩老斷六親？

屌我唔理屋企 咩政棍搞到冇咗個屋企

仲細啦擺明

一早應該話自己係福建幫
用 gear 守護家園
咩事都無

話想搬返上大陸，送佢地去大灣區享受幾年共產主義鐵拳就會知驚懷念香港了

如果未有獨立能力嘅話，就試下攞個中間位（做住文宣先），然後直接話畀佢地知你唔會再出去前綫，但仍然支持五大訴求。然後，警告佢地咪再提呢件事，否則你就再去遊行；再再提，你就走上中排運物資；再再再提，你就上埋gear上前綫衝。
（再鬥大策略，用前三思）如果佢仍然以死相逼，咁就同佢講：「你自殺嘅話我會一齊去死，大家攬炒。」

完了終於

只要你痴過佢就得

樓主，呢d叫情緒勒索，你做咩咩咩佢地就會唔開心。但係佢地開唔開心係由佢地決定唔係你，佢地嘅人生係佢地嘅，你嘅人生係你嘅。如果你重細嘅話，唔建議係住人地屋企。因為你未有經濟能力，要靠屋企係事實，亦都係好正常。最緊要你要知道錯不在你。

你而家點都要忍，最脉唔出聲，唔同佢地講野。努力讀書，上到U就可以住hall。

同佢講要攬炒，就係要你無左份工

性情大變永遠係睇落最得人驚
試試佢
但出到街記得變返正常

我老母都係咁講 話香港啲教育好有問題 嬲起上黎係咁樣架啦 唔洗理 如果你頂唔順出街或者係房 自己平靜先 咪撚再理佢地 冷戰幾日先啦 冷靜左咪挽野 批鬥番佢地

多謝各位手足既陪伴 佢地終於肯停 我按捺唔到自己情緒 各位比我抖陣

由佢死啦

喺屋企扮啞
喺屋企文宣住一星期先
下星期再傾話你試過
但留得住人都留唔到你個心
應承發夢會小心
需要既加兩行眼淚

其實你父母都關心你既，
慢慢解釋返你重視佢地但同時香港未來對你嚟講真係好重要

加油呀手足

咁就忍下啦，因為你一定有日會離開呢個屋企出去見識，諗成係淨番唔多日子就可1能會好過少少，但唔好做傻事

又係生仔當投資，生左就要養，係應分嘅。
大自然一向都係養大左個仔，個仔就出去闖蕩，以後都唔會見添。

知你都錫屋企人，但都唔想埋沒自己良心！係佢哋面前扮冇嘢扮冇出，私底下出去話約咗食飯，gear 收得好啲或者叫fd keep住
巴打加油！

唔洗灰 等到你有能力出黎做嘢 搬出黎 再唔撚理老豆老母 由得佢地自已有病自已去醫院 無仔女送終 君子報仇十年未晚

……樓主同我咁似既

利申:和理非冇豬嘴照俾人鬧到七彩

同佢地講
毛澤東係你偶像
係中國偉人
跟偉人做野有咩錯？
再嘈我上告中央話你地叛國

養兒防老正仆街
想要人尊重 問下自己有無做過樣值得被尊重的事

ching sik ball
鎮壓學生沒有好下場

如果經濟仲係靠屋企 只好忍落去
因為你既自由已經比佢地買起左
等到時經濟靠自己就唔洗理佢地

癲倒黑白是非既境界已經係超乎常人可以理解
總之邊個打爛哂啲野 邊個出黎表達訴求 邊個就係搞破壞 邊個就係錯

Sor , 學術一下：
呢d叫情緒勒索
想睇書療癒下可以search :
Emotional blackmail by Susan forward
Susan 呢個作者都寫左好多關於原生家庭對孩子情緒勒索既傷害同拆解方法（但係英文書黎）
包括：toxic parents同
Mother who can’t love : a healing guide for daughters (Sor 我係絲打）

我覺得呢個主題好岩我地呢d生於藍色家庭既黃絲睇😭😭😭
不過講到尾，都係自己要睇化好多藍絲老味都唔識愛自己仔女（雖然唔識愛同唔愛係兩回事，但傷害根本一樣咁大）
Ps : 同屋企關係very shit ，仲學緊，想同樓主講，you are not alone

好多謝各位手足既安慰 我都係爆喊咗

support u bro

由細到大教你要有良知，人地唔啱都唔可以打架
去到依啲位係唔係都話抵死，好意思問拎家用

我覺得短時間內你可以順應係佢扡先，再集思廣益之後

如果唔開心就上嚟圍下爐，或者搵吓信得過既社工/外展社工傾下啦!

你以死要脅佢地比你做野

你話你自己係臥底
其實出去係為左滲透入去揾大台

我真係未試過因為出去集會同遊行 幫下手傳物資會比自己親生老豆老母屌到咁

佢地係隔岸觀火離左地，將自己代入奴隸主嘅立場，如果比真正嘅奴隸主修理一下可能會醒返

你忍得都好辛苦啦巴打休息下啦，照顧好自己

手足我明
路不同不相為謀，冇錢走就忍

我自己知我想追求啲咩 宜家根本冇得返轉頭 我好清楚只要香港一仆街 就真係玩撚完 唔係我宜家退出就可以解決架 我真係好撚心痛點解老豆老母唔理解我之餘仲要出言侮辱我

我老母都有叫我死出去同啲暴徒一齊

唔好要老豆老母，係佢要共產黨唔要你。

如果我老竇老母都係咁 真係

樓主你仲細嘅話就扮住啞先 唔好同佢哋講咁多 都唔好嘥氣同佢地嘈 個人生係屬於你自己 最緊要係你知道自己做緊啲乜嘢就得

巴打 我兩老都經紅紅地 但我以其人之道還治其人之身
變超級無敵霹靂紅兩日左右 已經成功亼令兩老變黃

唔好正面答佢地問題，轉反轉不斷問番佢地問題。拎d 政府仆街和警察濫權的fact出黎問佢地，再拎理關連到公義良知的問題出黎問

初初問佢地可能仲會反駁，駁駁下就會開始駁唔到而9答，再問落去佢地就會開始答唔到而收聲同開始思考

記住唔好正面答佢地問題，反問佢地，一直問，冷靜咁問

知道啦只係日後真係冇咁多時候可以出來 但係有錢出錢 有文宣貼爆佢 我真係好想見到香港同支那都有民主既一日

推返個波比佢地？

屌好應

我雖然住屋企
但無食佢地飯 無傾計
無任何接觸3個月

我仲系房門整左 連儂牆

實行依法執法
執正所有野黎做 無人情

#廁所禁煙
廁所搵到煙頭掉返佢地張床

#鞋著完唔放櫃
掉落後樓梯

#著左我件衫
索償

#自己上網自己俾
我有俾家用 我有權唔分享屋企上網
自己申請

#禁止講大話或未經證實發言
俾我聽到就介自己一刀 目前5刀
（雖然87，但有效）

發咪發，發完誓唔守承諾你估真係天打雷劈咩
揀屋企人唔代表你就要放棄爭取你認為係啱嘅嘢，你重有好多方法參與/頁獻嘅

樓主要揾人傾嘅呢度有好多。
BTW, 抗噪耳筒好有用，我老豆都好藍成日自己口upup我次次聽到都好心煩，返到屋企戴住聽下歌睇下片，當佢地唔存在，日子會好過d㗎

五大訴求vs老豆老母，兩者其實完全無任何對立成份。文革破四舊就有。佢地其實係咪驚你比人拉會抄家，講到底都係對權威既恐懼？

對唔住我冷靜唔到 同埋我口才好差 真係挽回唔到啲咩

雖然我搵得唔多，但都諗住搬走，呢個禮拜就去睇樓，發覺大家保持距離反而先做到屋企人

共勉之

巴打好型

兩老洗唔洗你養先？

梗係揀五大訴求

落街跑個步，唔好諗住啦。
你改變唔到佢地，呢場長期戰，自己心理硬淨最緊要

返學返工消失兩日？

佢地成日都想同我三位一體 我真係唔明佢地諗乜

唔洗啊 老豆養住全家

如果想要家庭溫暖可以搵我，全家深黃

我老豆老母大陸落黎，見盡共產黨既黑暗，有咩幫手，係呢到講，好多人幫你

下
咁呢d野個人選擇姐
你要人二揀一揀唔中你你又拎光環有得咁玩架咩
遊行集會咋喎大佬
得罪講句你老豆老母真係好撚on9

如果有能力梗係搬啦

Sad but true

我慣緊 明白既

屌 佢地會話不知幾想番去 上面人工咁好 啲野又平 唔洗太多錢就買到樓 不知幾多退撚左休嘅番上去住 我鬼唔望果啲退休番上去嘅有病去人民醫院冇帶夠錢唔醫你 俾人告然後拉去拘留一個月先啦

記得裝備唔好再放屋企
老豆老母唔會出賣你，但如果同d親戚朋友講咗就有危險

搬走啦 冇辦法 大家一齊仲傷心 過段時間就會好

唔洗 我都想鬧 敢怒不敢言

我都比佢地扔撚哂

你話你幫福建幫做野係得囉

恐怖情人先以死相逼 有冇其中一位易溝通少少？

比著我係唔會應承，如果唔想決裂就俾多d耐心溝通

真係冇辦法
就脫離關係唔影響佢地啦

咁你冷靜左自己先啦，然後自己係個腦度諗一次成件事，點解你會抗爭，點解你覺得自己無錯。咁就可以開始問佢地問題架喇。呢個方法好work, 信我。係一套對人的方法

我大個一定搬！

老豆老母深藍雖然未至於去到屋企人定香港，但我都明大家感受，好辛苦啊頂

真老豆真係會狂冚頭埋牆...都唔知話佢on79定點...

樓主 係佢地面前自殘啦 講真 你唔想傷害佢地 就要極端咁傷害自己
Btw 割d冇咁緊要嘅地方就得
利申 細個成日自殘

我係過來人 同佢地嘈係晒氣晒時間 無結果 唔開心又係自己
佢地係屋企係大撚晒 同佢講政治佢會屌你不孝blablabla 再落去會打交 如果生活上要靠佢地就更大鑊 情緒會好受干擾 同埋佢地會係咁煩你想洗你腦 你都唔想佢晚晚臨訓比人捉黎傾謁嫁係咪 如果屋企係藍 只能扮中立/扮藍
比你既解決方法係忍 日對夜對 唔通你想日嘈夜嘈咩 呢個亦都係對你既鍛練 正所謂小不忍可亂大謀 阻住你做正經野就唔好啦
你要明白眼前你既威脅好大!!!! 唔好行咁前住 搞店左自己先!!
長期奮戰呀ching gayau!!

樓上是對的。要癲過佢地，紅過佢地。

一物治一物。佢地瘋，你要更瘋。相信我，有一日佢地會怕左你。

另一個極端，係你無視佢地既存在，完全唔同佢地講野，就算有眼神接觸，都要極冷漠。

希望你已有經濟能力，咁你會有多d選擇。

你拎埋你條命大佢

對住紅嘅老竇老母唯有呃呃氹氹
體諒佢哋成世已經俾人洗咗腦
老竇老母就係得一個
唔值得同佢地反面

諗個靚啲嘅藉口之後有得出嚟
連啲腦殘媒體都可以呃到佢哋成世
以你嘅智商 搵個靚藉口實冇問題

及早離開呢個loop

第一，如果你是那個被勒索的人，請記得：
一個銅板不會響兩個銅板小叮噹 ，只有在你點頭同意的時候，這個迴圈才會形成。換句話說，只要你堅決的拒絕，他的戲就演不下去了。

第二，你一開始抵抗的時候，他會發現「咦？奇怪，為什麼過去的方式不管用了？」，所以一定會「繼續下猛藥」，倘若你沒有堅持，很快又會被他拉回那個圈圈裡面，而且他們往往知道你的痛點。

你咪撚亂教 一陣佢地顛起上黎攬埋樓主一齊死

情緒勒索都係
血緣勒索係相近嘅一個topic，華人社會最常見，令父母子女關係變咗從屬關係，我講嘅嘢你就要聽，因為我係你老母，係我生你出嚟
呢樣係仲惡啃過情緒勒索無理可言
但大家都先要學識面對情緒勒索，至少令自己心理平衡啲，如果唔係自己都好易變痴線

樓主，建議你今次冷處理
你咁大個人佢軟禁唔到你
過多一段時間，丟淡左就話要自己出去租屋企住
佢地老一輩紅底食古不化，你比民主佢，佢都唔知係咩黎

我屋企都有類似情況發生

兩個fd一齊組個工廈又唔係貴 返下麥記都生存到啦

咁就難搞d，我同我老豆反左面，佢呢幾個禮拜想我交租，我老母(黃)仲叫我放到20年先好理佢

屌 琴日經歷完
屌啲野同你屋企人一鳩樣 我自己既做法係 冷靜啲同佢地講 大家政見價值觀 唔岩就無謂再講 唔想嘈 同佢會安全番黎

第日拜多d佢囉，但愚孝就唔太好

佢地係咪平時冇咩娛樂淨係睇電視，睇片果d人啊？將子女嘅人生當做自己人生嘅父母好多，呢樣其實唔正確。

雖然係殘體字，我好推介呢本書，呢本書講家庭問題講得好中㗎，，我睇完知後個心都鬆左少少，我覺得你會有得著㗎。

再嘈就叫佢地去死
死左會幫佢地收屍的
即刻收聲就最好
佢地真係去死就係佢on9唔關樓主你事

佢喊住好似就來將頭家拆咗咁 我承認因為哩件事所以冇理佢地好耐 但係宜家就針住哩點屌

痴線咪由佢痴囉
咁大個人未俾老豆老母屌過咩
你唔理佢 佢可以點呀
大個仔喇 唔好再做mammy boy
如果俾佢地鬧兩鬧就放棄自己堅持嘅野 你成世人都無用

殘你老母

唉 以前好慶幸自己有好好既屋企人 而家連同枱食飯都覺得好辛苦 就算係埋一張枱都只係覺得好孤單

係啊！！！！！巴打你好撚中啊 日撚日係屋企訓同準備三餐咋

弱智老豆老母 要個仔咁樣揀

反要脅佢

你唔揀唔揀訴求 你係選擇咗良知

中國人傳統思想
養兒防老

有招叫打著紅旗反紅旗
你背定毛語錄幾句
佢投資你就屌鳩佢資本主義
佢買外國野就屌佢唔愛國/唔支持國產
佢屌你你就屌佢鎮壓學生運動
佢屌你唔要老豆老母你就反屌佢話你愛老習/老毛
叫佢死開
重要日撚日播毛語錄 仲要大大聲
重點 搵定啲大陸養老院單張 中間夾兩張啲大陸老人俾虐資料 dum係廳扮無意仲俾佢地睇到

唔好死，我哋都係你屋企人，我哋需要你，要永遠永遠記得，我哋喺到！

掟爛晒屋企啲野，佢地一出聲就掟，收聲就停手，再出聲就再掟

同佢地講一係揀有仔孝順 一係揀無仔送終

冇放棄啊 一直都冇 只係冇試過比人屌得咁應 就好似不斷比人強姦 之後佢地攰我先有得抖

真正愛你既父母，係不會問回報。要回報既，只係當生仔係投資

同思想腐敗左既人爭論係極度on9
好似同小學雞互屌老母咁無意思
我兩老都係紅到瀨屎，真心覺得強國強大果d
我都係選擇無視，可惜無錢搬唔走
等支爆港爆樓爆就有機會搬走

走，依家有組織支援緊你呢種個案，有同路人有地方暫住

唔走，日日夜夜對住佢哋，無時無刻用死逼你放棄自我

講多無謂，路得兩條

我同你差唔多 我媽揾讀書挾我 又話如果我再岀去
就叫我唔好翻屋企
而家都唔知點揾地方住
唉 救命

叫佢哋移民上大灣區
上面好食好住 好似自己屋企一樣 又睇唔到蘋果 係藍紅最理想的家園 心情自然會好啲

分開住 btw唔係打父母工呀？

一齊住既話都both唔到架啦
既然佢逼得你揀
咁都係唯有揀一樣你覺得10年 20年之後
甚至臨死之前望返轉頭
唔會覺得後悔既野囉

認真 我屋企人都深藍 我同佢地講野都係紅到佢地驚

咁佢地就唔會再屌你

點解你要滿足父母嘅價值觀？
你做咩係你嘅自由
中斷關係係佢地嘅選擇

風頭火勢 大家都好勞氣 電光火石 就唔好傾住了，
起碼搵d方法平息左今次炒大獲先
(可能口頭上讓左步先，你知啦，識諗野又理性既就唔會係藍絲啦，口頭上讓步唔通真係代表即刻轉藍咩，平息完仲要隔多一排先好諗講番呢d話題）
我絕對明白口頭上讓步係好辛苦，我直情唔會駁嘴，啖氣真係谷死，但作為黃絲，我地eq 一定要高過佢地先有機會取勝

知道啦真係喊住同你地傾

加油呀！！我老豆依家老喇，唔敢再喺屋企diu 我呢啲深黄，因為我會嬲，然後走🤣 有啲屋企人，真係住遠啲，少啲磨擦

我知 我唔會咁容易放棄既！

唔洗嘈既，得行走入厨房拿把菜刀，劈下，磨下

表現得紅過佢地

再火上加油我好驚佢地攞刀 你知支那人架啦

你逼翻佢轉頭啦 癲過佢就得

記住你嘅人生係你自己嘅，你要追求理想係冇錯㗎！唔係叫你不孝，但係佢地唔對佢地自己嘅生活負責，但係去擺佈你嘅人生係唔正確嘅。

你冇做錯！！！！！！

講得出又要比人批鬥 我情願聽少幾句 我個心都冇咁攰

同佢鬥紅
講哂毛語錄d野畀佢聽
再話佢叛國賊

遲早有日你會走得
我自己都係咁諗
既然政治上係敵人
我唔會資敵
家用咪做數咯
我揾咁少

我會拎我老豆老母去set rb

老豆老母好似屌過我不孝，然後我覆佢「Sorry，新中國破左四舊，無孝li樣野架la喎」

加油啊
做下啲無聊嘢 分散下心情先啦

香港前途同屋企人
我揀香港前途
利申 兩老深藍廢老

我真係宜家先意識到佢地愛既定義係要我順從 要我防佢地老

你都可以以死相迫！ （唔係真係要你做呀下）
最憎人用生死，年齡，同金錢去迫人

請比我忍多陣 我想比哩啲機會比真係有需要既手足 我仲頂到

毛主席先係最親喎，佢地老幾啊

信我 佢地會真係去死既機率係零
佢地就係驚死先會叫你收聲 咁既話又點會去死

唔係啊 仲讀緊書

巴打邊區，要唔要出來休息幾日

我就日日話自己出去同朋友食飯玩 gear放朋友度

嗚嗚嗚 所以我真係一直都覺得我係有獨立思想就係咁解

其實你保護緊佢哋，你知我知佢哋唔知。你已經做得好好，請記得今日嘅你係佢哋教育出黎，你只需要當佢哋誤入邪教就可以了。

你老豆老母遲早害死你
呢種人更會害死香港

咁有d難搞wo師弟
你心里面覺得呢？
有冇朋友可以放文具？

邊區呀

Same
我老母又係同你一樣講法，仲叫我搬出去咁就唔會理我出唔出去
因為我爸有絕症我先忍，唔係的話我一定搬

甘願做奴隸ge人係點講都冇用，唔係藍咁簡單，係弱智

衰d 講，你唔放棄佢地，佢地遲早都會死。佢地死就唔洗比人打壓，淨返你係度捱。你依家放棄五大訴求唔單止你，就連你下一代，人地下一代嘅生活都放棄埋。用一個唔係咁好嘅比喻就係糖尿截肢保命咁，要犧牲保住最重要嘅嘢。有能力嘅就搬出去住啦，冇就唯有係其他地方幫手啦。加油

港島南

呢d父母要黎把撚，我認真咁講！

你只有比佢更紅！快d去買本毛語錄，然後日日播國歌，大陸歌，山歌

佢地都揀左共慘黨 咁你仲做咩決定
有能力就離家出走斷六親 叫佢地改埋姓姓毛姓習啦

前日同屋企人嘈 問佢
而家啲警察打你個女 你會幫你個女 定 打你個女既政府同警察
佢一野就話佢幫政府

同佢講想無人送終？

搬啦
紅底父母話之佢地

你幾多歲?
扮屈服，過幾個月搬出去

巴打我明白 好多手足屋企人都係藍或紅 好難頂 大家一齊頂住 上黎圍下爐 佢地鬧由得佢地鬧 下次要出去睇下有咩計鼠出去 真係唔掂既 搵朋友或星火傾下 總有辦法

我試過比老豆架把刀係頸
之後我淆左
自此之後我就是雙面人 政治立場誓不兩立 揾幾多會作數 扮窮狗
慢慢大家能力此消彼長就唔同講法啦 又可能大個左你會有唔同睇法 我覺得自己父母都好可憐 睇野執著片面 始終屋企人 或者對佢地都唔會太刻薄既
但係真係好好鍛練泥

唔好將裝備帶返屋企！ ！
比差佬搜到好麻煩！ ！

樓主你俾人情緒勒索緊，佢地只係用死、份工、不孝呢啲嚟要脅你，你唔認同佢地唔等如不孝，你唔係佢地財產，係一個活生生嘅人

我講開 就係講得太多 一次過認撚曬 佢地就癲撚咗 癲埋右

癩過佢拎把刀放係頸就得

衰d講句，人點會都死

不過多口問句，由細到大父母對你好唔好
有無好control你生活定相反對你不聞不問

近排面對啲類似問題，感同身受...

一樣 i know that feel bro
加油

好型

一拍兩散囉，入房燒佢啲錢
推冧雪櫃衣櫃

宜家諗返 其實啱啊 佢地怕成咁 死咪仲驚 佢地又點捨得自己傷害自己既玉體呢

你試下示威嗰日大大聲話再見，之後唔聽電話，隔半日先返去，睇下佢地會點

有係有 btw我dum曬啲文具算 文具可以買 但係要可持續夢遊就要犧牲小小野

哩個真係目前香港青少年既無奈之處

有冇趣出去住幾日

諗返都覺得自己有好多機會都因為佢地淆底而錯失咗 我好後悔但係佢地覺得自己贏咗咁

爹親娘親都不及毛主席親
你話你愛國愛港 以暴制暴
全面灌切落實一國兩制 高度自治

再唔係就拋返個波俾佢地
要個仔定要林鄭？

深呼吸
這一切的憤怒，無助，徬徨只是暫時的
只是遇上壓力的一種感覺，但感覺並不是真實的，並不會持久的
開一盤熱水，把臉放進去
試著感受流動熱力在你臉上流動，那才是真實的

在可預見的未來裡，你還是要面對父母，試著分清楚哪一項才是值得專注的真實：那迎面而來的壓力？還是父母的相處？

趁機沈澱一下情緒，情緒是我們的一部分，但絕不能讓它騎劫你寶貴的思考能力。

香港人，加油，齊上齊落

佢哋捨得為政見冇咗個仔先算啦，一哭二鬧三上吊。
你企硬佢哋唔妥一排就接受現實架啦。

你話出去打暴徒就得，仲要大叫毛主席萬歲，支持警隊以暴制亂

你一係將d gear 放係d fd 到先la
都要避下風頭架啦

發夢就梗係照出la
加油巴打，總有一日佢地會理解你既

我會盡力架啦

同我老豆老母一樣
過來人如我覺得，盡量經濟獨立
平時多啲出街，到集會/遊行發夢日都話去行下街姐
以後打死唔認去過
喺佢哋面前扮港豬 唔同佢哋傾政治話題
食飯唔好播新聞

問你老豆老母要共產黨定要個仔

我知 但係我始終放唔低 支那血統真係累死人

揀五大訴求啦

痴撚線我老豆老母都係度道德綁架我，話咩養大你，而家為咗場運動同老豆老母反面，係咪真係咁憎佢地。
我心諗有頭到尾知你地咁性格，都唔諗住討論啲咩，係你地自己主動挑起先

P.S.2. 試過幾次契機，例如721 831 呢啲大事，想喚醒佢地，最後都係唔得，跟住就放棄咗，唔知佢地對於開槍殺人一事有咩高見呢

揾日翻屋企扮紅過佢地 之前有位巴絲打講過

小弟仲細 大哥老閪都搬出去

衰啲講句 咁相比之下我比佢地用言語侮辱都唔係好慘姐膜拜

呢D廢老激死佢地當為香港除害啦

知道！！！！！

始終當局者迷 多謝你幫我分析 我宜家冇咁激動了

要學下講大話 反正嘈泥無意思
比你做cia都要講好多大話啦
一樣咁respectful
比起港共d pk

暫時休兵， 風聲無咁緊再歸隊

冇啦冇啦我之後就靜係可以係後勤了 但係我唔會放棄架！！！！

聽到呢啲說話真係唔好受
我老豆知道咗 都話唔好搞到佢返唔到大陸
佢緊張返唔到大陸多過我將來/安全
不過由佢講呢句嗰刻 我已經當無呢個人存在

我最鍾意同呢d人戰鬥，靜下心來講到佢駁唔到，鬥耐性鬥冷靜

上策：直接突然消失兩日，唔好留任何書信，電話都唔接，兩日之後突然返家，睇佢地咩反應

中策：冷靜回應，不斷理論同佢講共產黨點樣出賣中國人，同佢講愛國唔係一定要愛黨，中華五千年歷史中國只係佔1.4%的年頭，中共滅亡唔係中國滅亡

下策：大家鬥大聲，佢地就係要逼你表態，逼你順從大中華膠思想，你唯一可以做就係比佢地更大聲，不過通常不服人之心，所以係下策

反正小心處理，以免後悔，記得處理壓力同心理健康，儘量同人講，因為你都唔知點樣處理好，分享下尋求更多建議

"係咁逼我揀老豆老母定五大訴求"
如果真係有得咁揀
我會毫不猶豫揀五大訴求

加油！同我即係開個twitter account!!

冷靜下再傾，睇下佢地意願係咪想你搬走？

Cls父母
你個fd係咪小學生

我果時係雨革 f5
成長係要講下大話 大人唔會教你講 但佢地自己都好多(我屋企都係)
唔計cheat我果d(大把)
單單講佢係藍 都已經係自己cheat自己啦

每次出黎都喺講咩去人地屋企打機或者shopping 查實出去抗爭 返黎屋企又聽到廢老對手足嘅冷嘲熱諷

I know that feel bro我都係房自閉緊

Same

屌我已經dum曬啲裝佢仲要鬧我話自己冇諗到係真實 好嬲咁走咗 我個下仲燥 佢究竟想我點

前排老母都發癲
訓緊覺入黎開燈鬧

但捱幾日就好
佢仲可以生多個出黎代替你咩

冇腦既人 佢地理解唔到 所以我地一定要贏 佢地先會真正明白自己過往係有幾咁愚昧無知

諗到個情境就想笑

犬儒嘅人係要呢種「眾人皆醉我獨醒」嘅思想去平衡自己懦弱嘅事實

似乎佢父母係擔心自己多d，佢地話擔心會連累佢地死

你諗下一班細路俾人打到仆街，殘廢，昏迷，性侵，甚至強姦死人。
而你屋企人仲講得出呢d說話，諗下係咩人，一邊享受手足維護用條命都要守護自由ge香港，一邊做free rider仲屌返轉頭？sorry 我唔會揀佢地！因為係冇人性

有幾快樂啊on9，4個月來不知幾痛苦，日日見到d咁悲慘嘅嘢

good

我都差唔多
兩個月冇係屋企食過飯
見面會面阻阻嘅見來都無謂

佢地可能覺得暴徒咪打得好咯

鬥老竇老母

開咗啦！！！！！

蠢就蠢在我認撚咗

盡量唔好係屋企出現，放工係出面食飽就返黎鎖門訓 同佢地嘈無用，嘥時間嘥精力，對場運動都唔會有幫助。

同路人，加油，我都經歷緊

不如搵日邀請你上來同佢地兩個傾下計算啦

唔使理佢地最尾會唔會如夢初醒，總之你做你認為正確，而事實上真係關乎公義嘅事

我覺得你真係好勇敢好叻嫁
我有幾個女仔fd都可以上前線
而我男人老狗後過佢地真係好內疚
希望可以幫到你la

嗯嗯嗯我會架啦

純粹嚇下佢地

佢地屌你不孝個陣 佢地都要俾人屌番自己有幾自私 呢種人只會諗老左有冇人養佢 從來都唔係以仔女安全為先 所以唔值得因爲咁而唔開心
利申：尋晚屌完自己紅底老母

問下佢地，揀共產黨定揀仔女

傾唔到 永遠都係佢地血壓上升先 我搬走既話 你知支那人架啦

721 831去到開槍佢地都淨係話點解未打死佢地
心諗好彩我沉得住氣冇同佢地講我上過街
樓主加油

唔好谷住佢地要宣洩情緒
你自己都要
睇文字你地感情本身應該唔錯
不妨面對面一齊喊，之後攬下

喊到咁上下，可以形容下佢地既感受
eg. 你地對我好失望、你地好擔心我
多謝佢地一直咁照顧你，數下細個一家經歷既事

之後入正題，講自己感受: 好委屈，夢遊遭遇既事
你一定會講到好動人，因為係真事真情感

如果長輩仲聽得入耳
就逐個訴求解釋佢地聽你堅持啲乜
聽唔入耳就寫信攝俾佢地

手足加油
願榮光歸香港 願平安歸屋企

我都係 一齊圍爐下

喺佢地面前掟晒啲Gear
應該會停火 (希望係)

歡迎加入文宣/ 哨兵
哨兵平民Look
一樣對運動有貢獻
手足一人計短二人計長

好難搞，仲要靠父母養

最好啦
如果一定要返屋企 就唔出聲
講咩都忍住

有冇經濟自立能力呀 有條件既就直接租屋搬走
冇既但都叫番緊工既 咪去個間一晚好撚平既住住先囉
兩老對你如何呀 好既就唔好嘈交 動之以情 扮下死狗 通上Tum下無事
Btw 通常關係好既政見唔同都唔會帶番屋企 一句起兩句止 開得拖既多數平時關係麻麻 新仇舊恨一鋪爆
差既就直接開大拖屌7佢哋 話以後唔撚養佢哋 叫共產黨養啦 中國人就最撚驚無仔送終同無人養老 因為咁樣代表佢哋20年既投資白費左
9成9都會就範或者軟化既
如果你仲細既 無得走既 可以試一招鬥紅 首先就打爛哂屋企D外國貨 貼滿習種毛魔張相係屋企 食飯前先拎本毛語錄出黎祈禱先

利申鳩Up

```

dum咗啦 然後佢見到之後臨走之前都要屌多兩句 個兩句我仲心up 心諗都已經dum咗你仲要繼續屌

我希望地球轉快啲

唔會同佢地講出去遊行
見到我一袋二袋咁出去
我都會話去行街
夠膽你係現場斷正我遊行我咪認囉
同埋已經唔會係屋企講政治野
佢地睇cctvb就快快爬兩啖飯入房
總之佢地一想挑起事端就逃離現場
追住黎鬧嘅話 就大聲喝返佢地 係咪想逼死我！
再落街 睇戲又好 食煙又好

Ok明白

五大

利申唔食煙 不如都戒下不過好多謝你關心 我下次會試下逃離架啦

叫佢報警拉你 鬥癲

I know that feel...

五大訴求 割蓆

冇得咁講嘅，已經係過左去嘅事黎，認左反而坦蕩蕩

唔好俾佢哋既食子文化嚇到
你要知道 中国人老年既命運就係哂仔女手上 不妨攤牌話會記住佢哋依刻既態度 威脅下先 你先係莊 唔撚洗驚

嗯嗯嗯我會試下

認清佢地咩人
忍辱負重
再離開佢地

+1

如果好重親情可考慮轉職, 文宣組都好需要人

小小咯 更加多既係心淡 人為咗逼人就範真係咩都做得出 我日後必然唔會咁樣逼自己仔女

Agger
而家你未睇清 所以先咁多情緒反應
睇清左真係一笑置之

記住搵咗後路先
有後路就可以同佢地割 話佢地知 出年兩個百病纏身 周身cancer 都冇人係身邊陪佢地最後一程 係因為今日佢地埋沒良知

好似好癲咁 but true 多謝你

我將來一定會

我也讚成。你也不想你媽媽有事。我也有不少朋友係深黃，只是因種種原因不方便出來。你只要知道什麼是對什麼是錯已經夠了。

弊就弊在我素來思想獨立行為獨立

祝你老母見唔到聽日日岀

唔識畫畫都得咩幫手癡野得唔得

扮癲

宜家真係睇清啦 共黨同唔讀書既遺物 未來真係唔可以問佢地意見

我可以做到咁絕都好

係某d 中國人既眼中 仔女只係投資20年 回報期40年既人形保險 唔需要思考 最好就聽話 識搵錢養佢哋 老來有人陪就得

電視做手腳剪線cut台逼佢地睇有線/now tv，再抽時間帶佢地上大陸去D山卡啦地方(或者新疆)體驗下貧下中農生活，醫番好爱支病先

宜家只能夠咁諗啦

終有一日見唔到 聽日就應該見到既

人心泯滅 被喻為孝 dklm

最恐怖係已經睇緊rthk仲係藍仲係紅

希望最後公義真係會彰顯

唔使識畫嘢，幫手retweet, 幫手share，幫手貼文宣，已經好足夠

be water唔單係講緊我地示威要be water, 係連做人都應該要好似水咁流動、有彈性

家家都有本難念嘅經，唔方便做前線就停一停，換職

最緊要係繼續搵方法參與呢場革命

加油辛苦你啦，有咩要幫忙一定要出聲，我哋永遠都係度

對冇讀過書 日日睇紅藍新聞 同埋支那血統 真係得咩

屌 你講到殺左佢地咁

走人 出外靠朋友

［核彈］你話自衛開槍 咁呢條片你又點解釋啊

開兩槍都遠距離 推撚爆佢丫

冇錯！

好啦 好多謝各位手足不斷支持同鼓勵我 我畢生都會記得大家既恩典 他日我地一定會係煲底相會 由得哩個po沉啦 我都唔想因為自己啲私事霸佔咗寶貴既熱門位 大家推爆啲有用post上去！！！！

聽落好痴線但其實真係得
對住痴線既只能鬥痴線

[突發］有中槍學生旁邊嘅義士消息

休息一排先
同佢地正面衝突都無用
睇得出樓主係重親情嘅 就更加無謂趁風頭火勢嗰陣火上加油

抖緊呢一兩個禮拜，同時準備兩樣嘢：
1）更改屋企人資訊接收渠道，拯救父母
2）準備定一大堆貼身生活例子，紅過佢地，俾佢地切身感受擁抱大灣區榮耀有幾「美好」

咁做返三幾個星期，mon住情況有無好轉

加油呀, 有咩嘢幫到手記得出聲, 連登手足一呼百應

咁去廟街買本毛語錄
大大聲聲同佢講革命無罪造反有理
跟住離家出走一日
睇下反應先

雖然好難不過我盡力

建議樓主可以試下當住佢地面前扮打999
當然係唔好打到出去啦
扮等十幾秒後開始話要報案
扮有對話話有發現隔壁屋有「暴徒」
但係就爆自己地址話全家都有出動
睇下佢地咩反應
拖晒佢地落水

知道今日真係我又溫馨又殘酷既一晚 好多謝連登大家庭 好多謝咁多位香港人

唉 對唔住我係懦夫 過多幾年可能我會咁做

睇下佢地係咪好stubborn 係就放棄啦 唔係就要努力
stubborn果d 佢睇到都只會話呢d人收錢 口才好 但係方向唔啱

認真，師兄不妨抖抖，條路我地行住先，你ok 先再join, 始終係長期戰，要你地同家人反目對心理都唔健康。

p牌仔推

手足頂住，第時搬出黎住

我老豆直情話要開槍鎮壓
你話仲使唔使傾?

做個紅衛兵，不停咁批鬥佢地唔夠愛國

例如睇外國電影就鬧尻佢，睇英超都鬧尻佢，買餸買唔係中國的食材煮完叫佢地倒晒去

我都係

嗯嗯我會暫時抖一抖架啦

一撚定搬

你比野佢睇
佢又比d野你睇 e.g.中國d fake news
我屌

你都發癲 要我條命定要做藍絲

做咩要你揀
比返二選一佢哋揀

佢父母會唔會劈左佢先架

下次我識做 佢問我我就問返佢 佢話死我就攞把刀對住自己 大我啊？

睇完反而我谷住谷住

係支那空投炸死我都仲得

對唔住啊手足累到你

一樣，老母係甘喊

發完再出
佢地罵你就話依個係中國人特色
大佢你係唔係中國人？

其實好多父母都仲覺得長大成人的子女都係佢地的附屬品，要控制佢地。所以樓主唯一的方法係盡快脫離父母。

冇錯 快撚啲搬出去住

都係慢慢嚟啦 近排冇咩大事先停 做下和理非野 國際呀文宣呀
除非要大遊行先睇下出唔出到

過一排慢慢加番上去 溫水煮佢地蛙

我屋企黃 個風氣反而係我地做仔女可以屌番老豆老母轉頭

所以谷住條氣想鍊死你老豆老母

老豆養仔天經地道
仔女點解要養返父母？
有無見過鬼佬俾家用？

駁唔到

情感綁架 極撚討厭

支持你呀

佢養大你但當你宜家大個左 佢地冇尊重地 仲覺得你係負累 你仲要愚孝?

btw 大家都情緒高漲時離開下個環境先較好 eg. 落街 入房戴耳機

同佢講話賣咗層樓搬返支那住，係支那養老睇醫生

有無咩招?
都好煩喎 普通既大話已經無用

請兩日假，消失一排，
返黎性情大變，屌返佢地偽紅

同佢講；係你地做愛唔戴套生我出黎
而家話我累你？我有得揀都唔想係你個肚到生出黎啦

無得救， 無需理論
直接搬走

殘忍d講句， 佢地既思想係無得翻轉頭
甚至乎佢地只會真心覺得， 學校教壞佢個仔

唯一可以做既， 就係放本你既中史書
同埋六四既單張喺檯面
最後， 叫佢試下拎住份單張翻大陸

佢肯睇就睇， 唔肯睇就算

唔知你幾大 對事物追求有幾深 所以唔畀出走意見

佢哋岩嘅係 你無經濟獨立 仲要鬧都咁驚
建議你未到必要日子都休息下
讀好書 仲有好多時間
加油

應該同佢講 幫人keep 扮傻

唉 我以後識做架啦

好應啊

家有藍底屋企人揮手
日日聽住佢地講啲冷血野 真係好嘔心
人又蠢 淨係信埋啲藍色野
連689講啲野都信 仲要有時會扮中立問我地覺得啱唔啱
鬧佢又鬧唔醒
send啲文宣俾佢又唔會信
仲要話大陸衣家好好 醫療福利都好好

啱啦 老咗送曬佢地返大灣區 共享大灣區榮耀
真心希望佢地啲報應唔好報喺我身上

走唔到嘅就忍下啦 無人會怪你

又
Auntie以為自己係邊個?
無左佢 就會滿足到五大訴求?
係冷血 但如果咁易嘅 大義滅親都在所不惜啦

既然祖国咁好 叫佢地返大灣區住啦 香港咁危險係咪？

我仲要係中史人佢地就啱曬 其他就錯 同以前唔同就係反叛 64佢地夠知但係覺得佢地抵死咁解

同佢講爹親娘親不及毛主席親

多謝手足 我仲細 但係好清楚想要啲咩 只係真係需要抖抖

仔女就一定要聽父母話嘅諗法，咪就係搞到香港咁嘅元兇囉
巴打我知你好辛苦，其實我地好多人都好撚辛苦，但係你一啲都唔孤單，好多手足陪你
你要駁大把野可以駁，孝唔孝順同講嘅野啱唔啱係兩回事，問佢地希望你明知錯都聽佢地講，定係可以討論邊個啱。不過你家事點都係你最清楚，我唔敢太多意見
呢條路從來都好辛苦，前路都會好辛苦，巴打加油，大家一齊互撐。引用王丹嘅 tweet :
"有點累，但是想到這三十年反共的道路，已經證明是一條正確的道路，多少有點欣慰。
一生有限，能選對一條道路走下去，是幸運的。"

紅過佢

比佢更紅，打著紅旗反紅旗，搵日貼哂啲國旗，毛澤東像，然後發哂顛唔比老豆老母掂，大叫大跳，然後call救護車話虐待兒童，好驚。

睇下毛語錄屌返佢地啦

屋企日日播紅歌唔準開電視

Agger 無經濟能力係最大問題
even 你打交搞到popo泥
唔通你告到佢地坐監咩
最後你都係要同佢地生活
除非你有能力搬走

癲過佢囉 硬淨啲啦手足

毛主席親不及父母親
玩批鬥 紅到嚇死佢地

人無咁易死嫁

我老母我出世到宜家都講自殺

講到我都廿幾歲啦

好多人都會遇到呢Ｄ問題
宜家唔能夠自力更生既話，就扮住順佢哋意
暫時做住文宣，過一排有機會先再發夢
gear可以放住係戰友屋企先

咁撚多手足無家可歸不如你地約埋合租算啦

生你岀黎就要養大你架啦屌，唔養就咪撚生啦仆街

住邊頭？有需要咪去手足度抖下先，大把人想照顧你多過啲所謂屋企人

所以話你邊有運行
佢地做得出當生少個架

dllm 同我呀媽一撚樣

係wo！！！！

屌....人真係現實

首都啊但係應該暫時未有哩個需要

搵日冇啦啦消失 然後搵fd放風同你老豆老母講話你比狗抓走左 生死未卜 如果佢哋依然死性不改 你就搬走啦 佢地唔care你比狗打死 唔通你仲要care佢地死活？

瞓醒覺第朝同佢講話你地講得啱，都係共產黨好，跟住全日起勢唱紅歌，播樣板戲，逼佢地一齊睇

雨夜屠夫

巴打 適時要喊出嚟抒發情緒啊！

其實樓主屋企人真係好有問題
一唔合佢地心意就要斷六親咁？
今次係因為反送中反面姐
就算無呢場運動
第日有其他事例如佢唔鐘意你伴侶迫你分手
都一樣會發生相同場景
根本係控制狂

錯不在你 如果係我會少岀句聲
盡快令自己有能力自立搬走
以後減少見面 先係上策

同我一樣 以死相逼 搞到以後出去嘅機會都無

想養個兄弟姊妹

其實我老母都係咁
又話死咗佢算
又話咁辛苦養大我唔知為乜
又搵埋親戚煩我
仲之又乜又柒咁喇

之後我同佢大嘈
我話搬出去住(最後無)
幾日唔同佢講嘢
無論同我講乜我都唔應機
又唔翻屋企食飯
淨係喺屋企瞓同沖涼
過多幾日我老母就開始軟化咗少少
依家只要求其比個藉口佢
話無咁早翻屋企
(只要唔係直接同佢講我出去，佢就隻眼開隻眼閉)
佢就講一、兩句叫我唔好出就算

講真, 問紅底老豆老母攞錢買裝備發夢真係好撚柒,
有手有腳自己做麥記7仔搵錢自己駛, 咪唔駛理佢地講乜囉
D架生放出面唔好放屋企佢吹得你漲咩,
stop being such a baby

你講到好似偷情咁
不過識玩

痴咗線？二月𠵱條仆街條例開始傾果時己經開始同兩老嘈。佢哋一向藍絲嚟，一直傾都係無撚用。到69真正開始果時開始愈嘈愈勁，咁大個人事隔十鳩幾年再次比兩老大巴巴升過嚟（小學畢業到𠵱家）。比家用重要翻到去受撚住佢哋啲中式長輩態度，頂撚咗兩個月真係頂唔撚順。自己走撚咗出嚟，我係獨子，兩老一個退休一個半退休。所以家用一定要比。臨走前最後果幾句比你參考吓啦：「出撚咗去唔好翻嚟呀嘛！我都走撚咗咁多年啦！𠵱家翻嚟陪都陪翻你咁多年啦！你哋唔在意香港之後點唔緊要呀因為都唔會太關你哋事啦！為我好？為我好要我以後乜柒嘢都唔撚講得呀？你唔撚記得果時你（我老豆）同我講你阿爺點比老共鬥死之後你要落嚟香港？一班細路上前線為我為佢哋嘅將來搏緊命呀！我連出去幫佢哋處理傷口或者洗個面都唔撚得？你個仔我係咁撚不孝㗎啦！委屈求存從來都唔係我嘅style okay?我就最撚憎人要我二揀一，你要痴線扮無嘢嘅係你兩個嘅事！我一路會出去，有咩事都唔撚會要你兩個保釋我！」

以下開放大家屌鳩我老豆老母同我𠵱個不孝子

聽日買本毛語錄開始睇
後日開始發開口夢大大聲: 爹親娘親不及毛主席親
大後日叫習大大 大大後日叫689 大大大後日叫777
下星期開始問佢地係咁資本家?係咪地主走狗?有無走資?
之後日日買鵪鶉蛋呀豬油糕呀 請佢地食
仲要分得好公平 要共產主義呀!

唔洗好耐佢成套GEAR買返比你 出門口仲會叫你保重

同意 今日我出去俾佢地屌 聲嘶力竭咁屌佢地冇良心
即刻收曬皮

笑死我

佢地:你咁姐係同我作對姐

有用

你不孤獨的 好多屋企都係咁話當無生過我 Ching撐住

你問佢要支持共產黨定係要個仔.

點樣「攞份工要挾」你？

問下佢仲想唔想抱孫 想個孫用咩痾屎

係要癲 不過唔係咁癲
每日每隔兩個鐘 向住西北邊三跪一叩拜
喊撚到好似哭喪咁 得閒向窗邊喊下
攞下把刀鬧下新聞 話支持共產黨

印出黎 貼晒成間屋

認真畀建議，唔知啱唔啱聽，如果緊張家人，暫時放下Gear，努力文宣+不合作運動，用另一種形式抗爭。
和理非做到嘅嘢絕不少於勇武。

家用呀巴打

相信我 你再大啲就發現佢兩個當你搖錢樹養老
唔會當你係仔 再講隨時篤你灰就仆街 雖然得Gear同佢地口upup
過來人 一講以後唔比家用 唔好指意我幫佢地收屍 就淆哂青 話自己咩都錯
一件事就睇穿班藍屍紅底廢老嘅咁自私

由佢死 唔抵可憐

無得唔比，我不孝就一定但係佢兩隻老嘢都靠半份糧過日子唔通要佢兩隻老嘢靠政府？供書教學到我有機會出外見識自由世界同社會令我學識乜嘢叫良知唔撚會好似佢兩個咁是非不分。最撚傷心嘅係養我育我咁多年先知兩老係無良知重要埋沒我良心。我做唔撚到咁盲目孝順佢哋。只好用錢還。

有經濟能力就經濟封鎖先
「如果你繼續干涉我，家用個到我實在無能為力。」

笑撚左 要父母把撚

以理性嘅語氣同佢地溝通。
（模擬對話）
你地係咪擔心我會被捕坐監或受傷入院？
唔通你自己唔會擔心㗎咩？
我地預咗，所以唔會。
我唔明你地班後生仔做咩要咁癲啊？
我地都唔想咁癲，係中共逼到我地要走上梁山。你地睇下，依家連民陣多次申請和平集會遊行都反對，你地話香港一國兩際仲撐得幾耐...

話自己做臥底
其實真身係共青團

體量佢哋其實係接受唔到社會變，轉換成你參與，俾啲時間

我屋企人都係..

唉 認命

冇錯我經已了解曬佢地真面目 唔順從佢地既時候 佢地當我狗咁撚 順從返既時候更加變本加厲 大個一定搬

係第一次都兜到下 但係今次真係唔得

屌 最好既報復就係唔撚生

一個當ccp係明君既人鬼會知哩啲陣間又問我咩來